# ВНИМАНИЕ!

> Файлы для задания где нужно создать новый файл без указания названия создавать по шаблону:
>
> `task_{номер задания}_file_{номер файла если файлов > 1}.txt`
>
> Ветки создаваемые в заданиях создавать по шаблону:
> 
> `task_{номер задания}_branch_{номер ветки если веток > 1}`
>
> Если ветка или файл создается в задании 5, и работа с ними идет до 8ого задания - создавать еще раз ничего не нужно!
> Изначально будет `task_5_file_1.txt`, `task_5_branch_1`, к примеру
> В задании где создается файл `{фио}.txt` вместо {фио} - указать свое ФИО. (например `Петров_Петр_Петрович.txt`)
>
> **Перед началом работы сделать форк репозитория!!**


## Начальный уровень

1. На https://gitlab.com/ создать аккаунт, создать ПРИВАТНЫЙ пустой репозиторий
2. Клонировать репозиторий на пк в любую диреткорию, добавить креды имени и почты.
3. Добавить {фио}.txt Файл внутри со своим ФИО в версионный контроль
4. Сделать коммит с названием "Добавил файл ФИО + ваше фио"
5. Запушить коммит в ветку master
6. На серевере гит создать ветку из ветки master
7. Во вновь созданной ветке, в файле {фио}.txt удалить фио, и написать дату рождения вместо нее ({фио} написать свое ФИО!)
8. запушить коммит с описание "Дата рождения" в ветку date.
9. через мердж реквест на самого себя изменения в ветке залить в ветку master с названием - Merge-1 и описанием того что вы делаете
10. В мержде написать самому себе что данные удалять не надо, а надо добавлять.
11. локально там где затерли фио вернуть то что затерли, и дату рождения  вписать 2й строкой
12. отправить имправления в ветку date с описанием "Правки по замечаниям"
13. смерджить с удалением ветки разработки
14. локально создать от ветки мастер 2 ветки
15. В первую из созданных веток в файл {фио}.txt последоветльно сделать 5 комитов путем добавления 1,2,3,4,5
16. Получить изменения во вторую созданную через перебазирование
17. смерджить изменения второй ветки в master с удалением ветки
18. создать файл в рабочей директории
19. проверить статус файла через git. Выданны лог записать в новый файл
20. Изменения отправить в ветку status_check на сервер. 



## Средний уровень

21. В новую ветку отправить файл, содержащий форматированный вывод информации о комитах в master, в формате:
    хэш - дата - автор - электронная почта

22. В новую ветку сделать последовательно несколько комитов в новом файле путем добавления любых данных. 
    После всех коммитов в этот же файл добавить локальный лог только что сделанных комитов, и закомитить.
    Затем склеить все коммиты в один и залить в master.

23. Создать от master две ветки 
    В ветке 1 в новом файле первой строкой записать "Тест решения конфликтов"
    слить ветку в master
    Во второй ветке в этот же файл первой строкой записать "Конфликты решены"
    Смерджить вторую ветку в master, решая конликты без удаления данных

24. Создать от master ветку
    Добавить в ветку 5 последовательных коммитов с изменениями нвого фала
    После этого пометить 2й коммит тэгом tag_v.2
    смерджить в master изменения + тэг
    Удалить созданную ветку на сервере
    Перейти на созданную метку tag_v.2 в master
    Переименовать созданный файл в {Файл}_renamed.txt
    Смерджить изменения в мастер :)
 
    Создать новую ветку  
    Сделать комит с изменениями в новом файле 
    Сделать еще один коммит с изменениями + Добавили тэг v1.2
    Сделать следующий коммит с изменениями
    Сделать еще коммит с любыми изменениями + добавить тэг v1.3
    Затем изменения в версии v1.3 перекинуть в v1.2
    Добавить новый файл с записанным локальным логом
    Смерджить в master все 
   


## Продвинутый уровень

25. От ветки master сделать две ветки
    В первую ветку залить 3 последовательных коммита любого измененения новго файла - 1й, 2й, 3й коммит
    Во вторую ветку получить 1й и 2й коммиты из первой ветки
    Изменить название первого полученного комита 
    Залить изменения второй ветки в master 

26. Сгенерировать ssh ключ для гита 
    Изменить в нем пару символов для безопасности
    Добавить его в файл key.txt и залить в ветку master

27. подготовить Realese Note v.1 для ветки master
    В описание добавить "я умею пользоваться гитом, а гуглить тем более" 

28. Подготовиться отвечать на вопросы что содержит в себе папка .git в репозитории	

29. Разбор решения конфликтов
    Подготовиться отвечать на вопросы по теории решения конфликтов. 
    + 
    Создать от master создать 4 ветки
    в 1й ветке в файл math добавить функцию сложения 
    в 2й ветке в файл math добавить функцию вычитания
    в 3й ветке в файл math добавить функцию умножения
    От 3й ветки создать ветку и в файл math добавить функцию измлечения корня	
    в 4й ветке в файл math добавить функцию деления
    От 4й ветки создать ветку и в файл math добавить функцию возведения в степень
    В обратном порядке смерджить ветки в мастер (спень - деление - корень итд) с решенеим конфликтов
